一人一段最愛solo

Testament - Over the Wall

2:12開始
Bonus: Judas Priest - Beyond the Realms of Death

有兩段 3:09 5:56

Tornado of Souls

最衰Marty走去日本玩pop，唔再玩metal

最緊要佢鍾意啫

Hotel California 個段

Hide

WEEK END ENDLESS RAIN

日本嘢啲solo同歐美又唔同feel

好少聽啲咁嘅classic rock

4:12

樓主呢兩首都唔錯

巴打有無嘢分享下

dire straits tunnel of love

仲要係呢個ver

2:50
有無人評下beyond 呢段

都幾prog下

早期有啲料到架

21 guns會唔會新啲？

我聽開metal

唔錯，幾touching

Sweet Child O’ Mine
I Was Made For Lovin’ You
All For The Love Of Rock & Roll

煙剷與玫瑰首november rain

November Rain 2段都好正

試下啲technical嘅嘢

Don’t cry 唔少得啦

點可以冇佢份

有無聽過Stevie T個November Rain minor版?
好正

4:03

I was made for loving you

Kiss唔算metal掛

hard shock rock

閃靈 cover

dir en grey

Painkiller嘅cover嚟講，我覺得Death係做得到唔輸比原版

仲有邊隻solo好聽

Yngwie肥仔

楊威馬斯丁

x japan 係正
不過佢d 鼓solo 來來去去都係呢味

Yoshiki手鼓真係麻麻，得個快字，但係又唔係真係好快

屌俾你出左大絕

5:25

Liquid Tension Experiment
Dream Theater分支

真心覺得diru top solo係呢隻
另外akuro no oka 同mushi都唔錯

Avenged sevenfold seize the day

將佢放係世界來睇 唔算係一流鼓手
普通上個youtube 一街都係
不過當然d double base 勁我好撚多

我都唔鍾意隊band, 但好心刻。

vanitas都唔差，係冇左以前果種感覺

A7X其他嘢我覺得麻麻，唯獨solo係幾勁

BVB

Vanitas 都好撚正
你提返起我
Vanitas 係double lead

Hizaki點睇

akuro no oka最正係bass solo

正

Syu同Hizaki又點睇?

以前好鍾意syu因為佢夠快
但聽耐咗覺得hizaki岩聽啲

1:50左右

85年wembley 同 86年sydney live 好正

乜Grunge有solo嘅咩

有一段仔定係叫bridge

This one is epic!!!

Aunt Suzie

Buckethead

Dream Theater
不過被Mike Portnoy同Myung蓋過風頭

Thash野黎講真係最正係呢首

我反而鐘意閃靈呢種又快又夠重口嘅cover

巴打都鐘意black metal？

Doris

聖肌魔ll

我都係聽呢隻album而鐘意聖飢魔II

你唔講babymetal仲對唔對得住你個名?
BTW，麻友G

最近聽band maid多第一時間諗起

David Gilmour ,神

全首

係，不過而家少聽了
呢排metal都係聽technical death多

Andy James

冷雨夜

Black Metal同Tech Death我都鍾意，不過我鍾意Black Metal多啲

Poker face
牙牙烏啦啦～

i don't eat donuts

正野..

不過佢硬係好似唔多出名咁..

段solo同outro真係世界級

仲有ptp既rain

咁紅嘅Solo Artist好多本身都喺出名嘅band
真係由0開始紅嘅係比較少

Breaking all illusions - Dream Theater

好鐘意佢首 after midnight

係都pulse嗰場啦

仲有呢首都好好聽..

呢度好似得metal撚
有冇人鍾意 blues , jazz
Isaiah bb段solo正撚到癲
啲phrasing

John仔都係用啲bb king licks

可惜佢渣支7仔玩

All time favorite

我鍾意佢後面個後生鼓手除咗個耳塞聽佢solo

識J一定係J DT 首 Under a Glass Moon

6:03

Animals as leaders - Infinite Progression

1:10 Solo

呢首歌嘅bass solo都好正

Creeping death

我鍾意Ride the Lightning多啲

依個奇怪人都係因為GNR先識
一開始覺得幾恐怖
不過
soothsayer
Jordan
welcome to bucketheadland
Big sir moon
真係J死
重要係Paul Gilbert 徒弟

john frusciante 所有

lm

估唔到你條變態佬都啱

Judas priest既rock hard ride free

好開心樓主提Judas priest

Iron maiden既solo正唔駛介紹啦

推推

Stairway

1

識野喎！we are x

Riff: Maiden＞Priest
Solo: Priest＞Maiden

仲有Heavy Metal同Metal Meltdown嘅intro solo

不能同意更多
Classic咁玩heavy metal 好聽到癲

The sentinel
Electric Eye
Grinder
Screaming for vengeance

所有priest既歌都好正啦 我係priest迷

乜巴打鍾意啲咁嘅老餅，雖然我都鍾意

唔老啦
8、90s係heavy metal最輝煌既年代

段bass solo好正

live:

Turbo lover個mv好有特色 好鐘意果隻style

Rick Graham
Nick Johnston
Mateus
佢地嘅全部solo

Cemetery gates
Floods

我正常人

Dimebag

見你聽正常野就unblock你啦

多謝喎，咁你繼續block未得，講出來好威？

收皮啦波台狗

叻啦，上網都要搵存在感，𨳒你老母你現實一定好能失敗

抛磚
plug in baby - muse
citizen erased
hysteria
knights of cydonia
handler

費城實驗 - kolor
free from your command

早班火車 - beyond

仲有 everyday - the strypes

How the west was won 版既stairway

好撚顛

Stevie T

初學結他個時永遠唔知點解會識搵到呢首 跟住好自然就會搵黎彈

真係早期個段時期黃家駒係多啲solo玩
係後期唔知要迎合香港人口味同俾返paul做solo位先無乜咁濟

原來Paul Gilbert 徒弟黎

叫佢跟Herman學下嘢先啦

Herman li ?
呢個又係堅 香港之光

偏門少少其實Lucretia果段都好有Marty特色

入嚟就係為咗睇佢

Mr. Crowley outro

本地薑

Weekend last live ver
Hotel California 92live

根本成隻Rust in Peace啲solo都可以攞出嚟講

最衰Randy英年早逝
不過佢唔死就唔會有Zakk Wylde

Comfortably numb in pulse version

成首都咁正

咁佢地真係5人變4人

3:03-4:45

姐撚忍到笑咁好嘢

galneryus shriek of the vergeance
galneryus angel of salvation
Metallica whiplash

Yama-B時期嘅Galneryus

beyond 早班火車

最尾個到又係正到死

Dio - Don't talk to strangers

Deep affection
Silent revelation

Struggle for the Freedom Flag
Whisper in the Red Sky

睇黎都唔少聽開歐美野既巴打聽galneryus

不過日本除咗Power Metal之外就無乜其他好聽

兩首都好正

痴線好好聽

連登好似冇咩人討論佢

不要再去找他 你經已失去她 便由他去吧

其實好多人like，只係冇人討論
整體來講呢到好似真係冇咩人傾Blues，定係我睇太少post

我又拋下磚先

Devin Townsend Project - Failure (2:19 - 4:35)

Between The Buried And Me - Obfuscation (5:20 - 6:55)

Seventh Wonder - Welcome To Mercy Falls (3:21 - 4:43)

Steven Wilson - Drive Home (5:05 - 7:30)

覺得佢寫既野啲chord progression好靚

4:00
利申: 唔識聽

唔知咩style

Dragonforce

Studioforce
不過Herman同Sam其實都勁

講studioforce 我諗起呢條片，btw 長次睇佢地live 係唔錯

Extreme - Play with Me

2:25

Nuno Bettencourt

post rock
都唔係咩solo

凡係個名有個post字嘅我都唔啱聽，post hardcore又好，post metal又好

Extreme唔配有Nuno

David Gilmour - Comfortably Numb (Live In Gdańsk)
個人鍾意呢個版仲多過pulse

Dream Theater - Stream Of Consciousness

SRV - Tin pan Alley

Jason Kui - Pixel Invasion
近排大熱

Choi Hee-Sun - Purple Rain(instrumental)
一個韓國結他手嘅cover
仆佢個街 標題黨
唔撚係david gilmour嚟嘅
但幾好聽

唔好意思，變左一人幾首

我都係呢家先見到標題係一人一段

CD版solo最正
第一次聽果陣真係諗返細過果陣睇明珠台D房車廣告成日用嘅古典配樂

灰色軌跡

呢個cover好正

勁鐘意枝bass

Charlie
又大隻結他又勁

luna sea time has come

randy

why say that.
無留意extreme 啲事跡

Extreme玩Funk/Glam Metal
唔需要一個咁勁嘅結他手

Testament - Return to Serenity

helloween - victim of fate

Kai Hansen

outro正到痴線
btw依個vocal都幾勁下

我都係鍾意Keeper of the Seven Keys同Michael Kiske多啲

冷雨夜個Bass solo

我反而鍾意wall of jericho
kai把聲wild啲有火好多

有無聽Gamma Ray

有,但感覺helloween先係佢全盈時期

84 Alchemy 先係經典

Sultans of Swing聽完alchemy聽唔返原版

death metal黎講依首solo都算最top

講Death Metal當然唔少得Death

pink floyd- high hopes

平時中意聽metal野，比較中意既係slipknot
但要我一世人只係可以聽一隊樂隊，我一定係選pink floyd

death係神級,但淨講solo既話我暫時搵唔到一首超越到homage for satan

如果彈到呢首就好

Symbolic可能太複雜，真係聽唔入耳Death都係識Zombie Ritual, The Philosopher兩首

咁Death中期開始係有啲Prog/Tech Death味嘅

成隻sound of perseverance都好撚正喎
voice of the soul

個outro靚到喊

我係聽咗Painkiller先開始聽Death

+1
我鍾意death版多過judas priest版

我覺得Death版嘅Painkiller solo正啲，不過vocal就始終都係Rob癲啲

有冇聽過閃靈版
加咗中樂又另一番風味

入嚟就係為Randy, 另外仲有未有人提嘅Gary Moore "Still Got the Blues" outro, 聽到枝結他喊緊

03:50開始

上面有巴打講過

鍾意all along the watchower多啲

still got the blues 尾solo 呢幾日係敢挽

Annihilator - Crystal Ann

Jm逢親係feature人or同其他結他佬同台啲表現都係超水準

your latest trick

[url][/url]
Van Halen-Eruption

五聲音階表現得淋漓盡致

Van Halen啲tapping

冷雨夜 bass solo

速彈solo始祖

Through the fire and flame

講起Gary Moore好鍾意呢2首

The Loner

Pparisienne Walkways

乜撚野事

tosin abasi
可能無咩人聽佢d solo...

Animals as Leaders對我嚟講太Progressive

pink floyd - high hopes

正呀 !
MARTY !

Versailles zombie

hard rock

覺得the black keys首weight of love solo幾正

Versailles - Ascendead Master

首首都正

佢除左彈blues入左屋之外
佢以前啲hard rock野我都幾鍾意
wild frontier嗰隻碟我都係最鍾意the loner

hair metal

同Kiss差唔多樣嘅聖飢魔II就真係Metal啦

我都唔知Glam同Hair Metal有乜分別

一樣的 但佢應該計shock rock

有冇人聽過Mary’s Blood, Saki索撚到

Rainbow - Catch the Rainbow

條片427M views嫁

此solo非彼solo

I’m going solo lo lo lo lo lo

直接啲
Plug in baby

The Best of Times - Dream Theater

Selkies: The Endless Obsession - Between The Buried and Me

兩段solo我都好深刻

巴打呢兩段上面有識貨之人貼過

近排loop緊

Pantera - Cemetery gate

Bon Jovi - Runaway
好撚鍾意Richie d solo

Pantera嘅話我覺得呢首冷門, We'll Meet Again嘅solo幾好聽

The Sleep都唔錯

其實我都有其他鍾意嘅solo
但係要我一下就諗到嘅就係得呢兩段
Selkies嗰段我覺得係誇張到唔明佢點作到出黎
有jazz有metal有progressive

唔知係唔係最愛
不過咁啱聽緊

selkies真係超正
仲有聽落係有感情

BTBAM好多歌我都唔明佢地係點樣寫出來

日本top 3 鼓手，有兩個都係女性
最年輕係川口千里，而家廿頭已經被公認咗
YT有佢啲片

November rain

睇返原來個album係2005年出
15年前個潮流應該係metalcore但係BTBAM已經作到咁嘅野

queen bohemian rhapsody

Top 3係邊3個? 你選㗎?

另外兩個係邊位？

川口千里真係勁
我中學雞果陣開始睇佢cover jpop 已經覺得佢幾勁
到我u grad 睇番 佢已經變左大師級咁(係我呢d廢物ge角度)

佢地個foundation都係metalcore，但係玩法好progressive，好老實講佢地（特別Colors之前）啲歌唔係個個都接受得到

但係我鐘意

Death metal黎講, 個人最鍾意e首嘅solo
1:02-2:23
Chuck Schuldiner+Andy Larocque

型

重有crossfaith - burning white
少有metalcore band 有guitar solo

呢兩首點睇

tech得濟
我覺得似賣弄技巧多

咁Tech Death唔偏Prog嘅話全部都係咁

meshuggah combustion
聽咗好幾次 正到飛起段solo

唔太關solo事，但好撚正

我覺得呢首歌嘅vocal癲過guitar

Steve T個power metal

其實係似Dragonforce啫，唔似typical嘅Power Metal

加一，Don’t Cry除咗solo正，solo對應條mv個部分勁正，應付煩膠女友

佢個powermetal字詞生成專用器好Q正

謝霆鋒都勁過佢

Thin Lizzy

4:20 開始
太多嘢要理解同學習 :((( 希望有一日掌握到啲vocab

Best Song in obzen

呢段solo好有Progressive Metal嘅味道

幾鐘意佢呢首野

Steve T有教你點學佢

講到solo點少得Lil Wayne

johnny depp

Weekend

個陣初初學結他冇耐, 聽完真係呆左
佢彈到支結他好似係到喊緊咁

0:54

重有Parisienne Walkways

Pink Floyd High Hopes最尾嗰段︰

乜香港真係咁多人聽Prog Rock嘅咩

好聽咪聽囉，我聽歌唔分genre，因為我唔識

識分genre好啲嘅。

嚟如你鍾意Pink Floyd同King Crimson嘅，即係鍾意Prog Rock，咁你就可以搵啲同類型嘅Band嚟聽下

本地session都有唔少好嘢

咁有無本地metal推介下

屌

其實crossfaith嘅歌都好少會有guitar solo

陳進同我收

BAND-MAID

prince

Maniac啦, 香港黎講真心唔錯
玩live又夠穩定

慘慘豬我有聽

All Female Band
全世界好似淨係得日本算係多女夾Band

唔太鍾意Metalcore

講起prog，我最近成日聽Steven Wilson，覺得佢地啲licks真係幾正
呢首除咗guitar solo仲有synth solo

同埋講起Pink Floyd同prog，係到順便介紹一隊prog rock/metal band叫Soen，當中好重Pink Floyd既influence
段solo係 2:47 - 3:39

Seon我覺得有啲似Tool

見有jk 冇理由冇呢段

2:45

吓似咩
可能我聽得少Tool

I mean成隊band嘅風格似

雖然回曬塘
但以前d solo 係幾正既

雖然唔明你點解會貼jp 呢首
我覺得jp live 既呢首係最好